無綫清16廠租俾人】專拍合拍劇 電視城撞口撞面都係大陸人

無綫清16廠租俾人】專拍合拍劇 電視城撞口撞面都係大陸人…

無綫裁員行動繼續，繼之前向體育組開刀後，然後是配音組，消息稱向四位快將完約、同屬第五期無綫配音員訓練班的配音員落刀，被通知將於9月30日終止合約。另一方面，無綫電視粵語配音藝員訓練班自2014年後，已暫停開辦。

除此之外，亦有消息傳出指無綫將停辦已有14年歷史嘅《TVB馬來西亞星光薈萃頒獎禮》，有指係為配合大陸市場，集中火力谷合拍劇。

其實大馬仲有好多好多無綫劇fans 0架……

另一引起關注嘅消息，就係噚日傳出無綫為節流，結束16廠運作，並裁減20至30位與16廠相關的員工。咁16廠清空之後，會變成「吉廠」，無綫會「放租」俾其他製作單位，器材及佈景則另外收費。報道指無綫此舉，就係為咗合拍劇——想將發展重心移同大陸合作拍劇，縮減其他開支。亦有消息稱，配音組交人之後，下一波受影響嘅，將會係戲劇組。但《蘋果》收到消息，戲劇組話事人曾勵珍，未受影響。

本報亦收到消息，據聞無綫冇摺16廠，只不過嚟緊會專係用嚟俾無綫同大陸合拍劇用，依家個廠拍緊無綫同企鵝影業合作嘅《解決師》，拍完之後，本來由梅小青新劇接《解決師》個期，但因為演員檔期問題要延遲，個廠期可能會外租出去。

呢個廠早幾年開始已多數用嚟畀合拍劇用，好似《鐵探》等等，有時合拍劇都會用其他廠，但依家會專用16廠嚟拍合拍劇，其他11廠係用嚟拍處境劇，跟12、13同15廠都係屬於曾勵珍旗下劇集用。

不過，合拍劇用晒出面幕後班底，包括燈光、道具等等，而呢啲幕後班底，超過一半都係大陸人，無綫啲員工講笑謂，依家撞口撞面都係講普通話嘅大陸人……

希望cctvb快些摺埋

完全行緊亞視末期條路

樂觀SIR